槍主fb騙學生帶貨

槍主fb騙學生帶貨

要聞

【本報訊】「邊個有興趣帶電子野（嘢）pm我，300蚊一轉，日日有工開」、「招帶電子，（不是槍），輕便，有興趣私聊」，近日facebook群組「中港水貨客/代客帶貨」，有不少人發帖聘請水客，當中更標明「帶電子、不是槍」。據專走電子貨的水客豪哥透露，近年確有不少貨主訛稱帶電子或汽車零件，卻是走私槍，「入面坐緊嗰班𡃁仔，10個有9個都係被人呃咗！」

「中港水貨客/代客帶貨」fb群組有帖文招攬水客，每次帶貨可有450至700元報酬。互聯網

訛稱帶電子產品

疑誤墮水客陷阱的阿栩，早前就在「中港水貨客/代客帶貨」的fb群組被招攬，《蘋果》記者加入該不公開的群組查看，發現當中貼滿招人帶貨的訊息，當中以奶粉、化妝品、電子產品居多，亦有要求「請人走水貨帶玩具」，但不少帖文都說明「不是槍」，更有人以高報酬吸客，「招水客每轉450-700元、有意留下聯絡電話！」

當中網名「六輝」貼出借貸的帖子，隨即被網民踢爆其實是專門騙人帶「氣狗」（氣槍）的人，並有水客因此被捕。網民更踢爆「六輝」曾經在iPhone盒中放氣槍找人帶過關，結果闖關者被捕，「六輝」則丟掉電話卡玩失蹤。

據專走電子貨的水貨客豪哥所知，因為內地嚴厲打擊走私槍，並以重判以收阻嚇作用，故甚少有水客自願走槍，「就算出到1,500蚊走一轉，但拉到要坐3年，你肯唔肯？」因此不少貨主出茅招，「呃啲學生、北上消遣嘅𡃁仔，佢哋唔係走開貨，識鬼咩？以為真係走電子嘢」。

豪哥提醒如有貨主請人帶「成人裝奶粉」，更要份外小心，「之前有人中招，以為帶兩罐奶粉，點知拉到至知罐內藏有12支氣槍」。

■記者林熊

相關新聞
上月寄「救命信」返港
要聞 5小時前

城大生偷運12支氣槍重囚7年
要聞 5小時前

走私氣槍港青被扣深圳11月 精神病發審訊無期母哭崩：使晒積蓄見唔到一面
要聞 5小時前

諗都知啦走一轉450-700=打工仔一日人工

如果係走普通野洗鬼益街外人

中出羊子條仆街都係做呢類樣
d 學生中招之後D家長搵佢 , 佢話唔關佢事
正一仆街

抵撚死啦

走水貨本身都應該比狗屌

豪哥好撚正義咁